\chapter{Musterklassen}

\section{Der*Die Krieger*in}
\textbf{Attribute \& Fertigkeiten}
\begin{dndtable}[\columnwidth][XX]
					& Vermögen 2 \\
	Nahkampf 3		& Einhänder 3 \\
					& Waffenlos 2 \\
	Geschick 2		& Akrobatik 2 \\
					& Reiten 1 \\
	Wahrnehmung 2	& Aufmerksamkeit 2 \\
	Konstitution 2	& Gewalt 2 \\
					& Klettern 1 \\
\end{dndtable}
\textbf{Aspekte:} Knallharte*r Söldner*in, Kriegsveteran*in, Standhafte*r Verteidiger*in, Waffenmeister*in\linebreak
\textbf{Stunts:} \\
\textit{Junker:} Wenn du Schaden nimmst, kannst du festlegen, dass stattdessen deine Rüstung oder dein Schild zerstört wird, falls du einen entsprechenden Gegenstand verwendest. Wenn deine Rüstung oder dein Schild zerstört ist, musst du sie reparieren lassen oder ersetzen.\\
\textit{Söldner*in:} Wenn du in eine neue Siedlung kommst, kannst du nach Arbeit suchen. Nach rund einer Stunde findest du entweder Arbeit, die gut bezahlt, aber gefährlich ist, oder die nicht allzu gefährlich ist, aber auch nicht viel einbringt. Wenn du einen Schicksal-Punkt ausgibst, dann ist sie gut bezahlt und nicht allzu gefährlich.\\
\textit{Türen öffnen, Stangen verbiegen:} Gib einen Schicksal-Punkt aus, um automatisch ein Hindernis zu überwinden, für das du normalerweise auf Gewalt würfeln müsstest. Das geht selbst dann, wenn du bereits gewürfelt hast, aber nur, wenn du dein Ziel durch rohe Gewalt erreichen willst.\\
\textit{Verteidige die Schwachen:} Wenn jemand körperlich angegriffen wird und sich in deiner Zone befindet, kannst du einen Schicksal-Punkt ausgeben, um den Angriff auf dich umzulenken.

\section{Der*Die Magier*in}
\textbf{Attribute \& Fertigkeiten}
\begin{dndtable}[\columnwidth][XX]
					& Ansehen 2 \\
					& Vermögen 1 \\
	Nahkampf 1		& Messer 1 \\
	Wahrnehmung 2	& Aufmerksamkeit 2 \\
					& Suchen 2 \\
	Intelligenz 3	& Mysterien 3 \\
	Wissen 3		& Geisteswissenschaft 1 \\
					& Medizin 2 \\
					& Wesen 1 \\
\end{dndtable}
\textbf{Aspekte:} Bücherwurm, Magie ist die Lösung, Magie im Blut, „Aber gerade funktionierte das noch!“ \linebreak
\textbf{Stunts:} \\
\textit{Davon hab‘ ich gelesen:} Du hast hunderte, wenn nicht sogar tausende Bücher verschiedener Literaturrichtungen gelesen. Du kannst einen Schicksal-Punkt ausgeben, um Wissen statt einer beliebigen Fertigkeit für eine Probe oder für einen Austausch zu nutzen, wenn du irgendwie begründen kannst, dass du etwas über das Thema gelesen hast.\\
\textit{Fokus:} Wähle eine Fertigkeit wie Medizin, Wesen oder Geisteswissenschaften. Du bekommst +2 auf alle Proben mit diesem Gebiet.\\
\textit{Ausgebildet in der Akademie der Sieben Türme:} Du hast Zugriff auf die erste Silbe aller Worte.\\
\textit{Schüler*in der magischen Künste} Du hast Zugriff auf die zweite Silbe aller Worte.

\section{Der*Die Dieb*in}
\textbf{Attribute \& Fertigkeiten}
\begin{dndtable}[\columnwidth][XX]
	Fernkampf 2		& Wurfwaffen 2 \\
	Geschick 3		& Akrobatik 2 \\
					& Fingerfertigkeit 3 \\
					& Schleichen 2 \\
	Wahrnehmung 2	& Aufmerksamkeit 3 \\
					& Suchen 1 \\
	Charisma 2		& Einschätzen 1 \\
					& Täuschen 1 \\
\end{dndtable}
\textbf{Aspekte:} Beschaffungsspezialist*in, Einsteiger*in, Gerissene*r Schwindler*in, Messer in der Dunkelheit\linebreak
\textbf{Stunts:} \\
\textit{Messer im Rücken:} Wenn du eine*n Gegner*in überraschen oder ihn*sie aus einem Versteck heraus angreifen kannst, darfst du dafür Heimlichkeit verwenden. Bei Erfolg bekommst du einen Schub.\\
\textit{Tarnidentität:} Du kannst eine bestimmte Tarnidentität annehmen. Beschreibe diese falsche Identität, gib ihr zwei Aspekte und eine Fertigkeit, die sie gut kann. Wenn du genug Zeit zur Vorbereitung hast, kannst du einen Schicksal-Punkt ausgeben, um die Tarnidentität anzunehmen. Solange du unter dieser Identität auftrittst, verwendest du ihre Aspekte statt deiner eigenen. Außerdem kannst du Täuschen anstelle der Fertigkeit, die dein Alias richtig gut kann, verwenden. Sobald die Identität auffliegt, verlierst du diese Vorteile. Du wirst vielleicht eine Weile brauchen, um eine neue Tarnidentität zu erschaffen.\\
\textit{Ungefährlich:} Bei diesem Stunt musst du festlegen, ob er mit Schleichen oder mit Täuschen funktioniert. Wenn du einen Vorteil mit dieser Fertigkeit erschaffst, um so unauffällig oder ungefährlich wie möglich zu wirken, werden sich Feinde andere Ziele suchen. Sobald du jemanden erfolgreich angreifst, verschwindet dieser Vorteil.\\
\textit{Unterwelt:} Wenn du neu in eine Siedlung kommst, kannst du einen Schicksal-Punkt ausgeben und festlegen, dass dich die örtlichen Verbrecher*innen kennen. Wähle eine der folgenden Möglichkeiten: Sie können dir einen vielversprechenden Auftrag verschaffen; sie lassen dich und deine Gefährten für ein paar Wochen umsonst übernachten; oder sie helfen dir jetzt sofort bei einer Sache, aber es kann sein, dass du ihnen dafür etwas schuldest.

\section{Der*Die Jäger*in}
\textbf{Attribute \& Fertigkeiten}
\begin{dndtable}[\columnwidth][XX]
					& Vermögen 1 \\
	Fernkampf 3		& Bogen 2 \\
	Geschick 2		& Akrobatik 2 \\
					& Reiten 1 \\
					& Schleichen 1 \\
	Wahrnehmung 2	& Aufmerksamkeit 3 \\
					& Suchen 2 \\
	Konstitution 2	& Klettern 2 \\
					& Laufen 1 \\
\end{dndtable}
\textbf{Aspekte:} Ich kenne diese Wälder, Jagen ist eine Kunst, Jagdbogen meines Vaters, „Genau dieses Kraut“ \linebreak
\textbf{Stunts:} \\
\textit{Jagdbogen:} Dieser Bogen ist seit Generationen im Familienbesitz, wenn du ihn benutzt bekommst du +4 auf Bogen, aber kein anderer kann diesen Bogen nutzen.\\
\textit{Gefahreninstinkt:} Du besitzt ein außerordentliches Gespür für Gefahren. In gefährlichen Situationen (immer wenn du Gefahr läufst, Schaden zu nehmen) wird Aufmerksamkeit nicht von kompletter Deckung, Dunkelheit oder anderen Sinnesbeeinträchtigungen betroffen.\\
\textit{Parkour:} Du bekommst einen Bonus von +4 auf Laufen, wenn du dich im Wald bewegst.\\
\textit{Tiergefährte:} Du besitzt ein seltenes Reittier das dir aufs Wort gehorcht.